const quizData = [
// 1
{
  question: "იპოვეთ $a$-ს ყველა მნიშვნელობა, რომელთათვისაც $7\\sin x = a - 3$ განტოლებას აქვს ამონახსნი.",
  options: ["$[-4; 10]$", "$[-1; 1]$", "$[3; 7]$", "$(-\\infty; 1]$", "$(0; 3)$", "$(-1; 1)$"],
  correct: 0,
  tags: []
},

// 2
{
  question: "იპოვეთ $g(x) = 5\\sin(3x + 7) + 11$ ფუნქციის პერიოდი.",
  options: ["$\\frac{2\\pi}{5}$", "$\\frac{2\\pi}{7}$", "$\\frac{\\pi}{5}$", "$\\frac{\\pi}{7}$", "$\\frac{2\\pi}{3}$", "$\\frac{2\\pi}{11}$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 3
{
  question: "იპოვეთ $(2x + 3)^9$ ნიუტონის ბინომის განაშალის მესამე ($T_2$) წევრი.",
  options: ["$6^7x^9$", "$2^33^5x^3$", "$2^93^4x^7$", "$232x^7$", "$124x^5$", "$2^73^5x^7$"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 4
{
  question: "იპოვეთ იმ კუთხეთა ჯამი, რომელსაც ადგენს წრფე სიბრტყესთან და ამ სიბრტყის მართობულ წრფესთან?",
  options: ["$0^\\circ$", "$30^\\circ$", "$135^\\circ$", "$60^\\circ$", "$90^\\circ$", "$120^\\circ$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 5
{
  question: "ორ $\\alpha$ და $\\beta$ სიბრტყეს შორის კუთხეა $30^\\circ$. იპოვეთ $\\alpha$ სიბრტყეში მდებარე წესიერი ექვსკუთხედის, რომლის გვერდია $1$, ორთოგონალური გეგმილის ფართობი $\\beta$ სიბრტყეზე.",
  options: ["$1$", "$\\frac{9}{4}$", "$\\frac{11}{3}$", "$\\frac{6}{5}$", "$\\frac{2\\sqrt{3}}{4}$", "$\\frac{\\sqrt{3}}{4}$"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 6
{
  question: "გამოთვალეთ $|2\\vec{a} + \\vec{b}|$, თუ $|\\vec{a}| = 2$, $|\\vec{b}| = 1$, ხოლო \\( \\vec{a} \\) და \\( \\vec{b} \\) ვექტორებს შორის კუთხე $60^\\circ$-ია.",
  options: ["$\\frac{11}{2}$", "$4$", "$3$", "$5$", "$\\sqrt{17}$", "$\\sqrt{21}$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 7
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რას უდრის $\\sin^2 3\\alpha + 1$ გამოსახულება ნებისმიერ $\\alpha$-სთვის?",
  options: [
    "$\\frac{3 + \\cos 6\\alpha}{4}$",
    "$\\cos^2 3\\alpha$",
    "$\\frac{3 - \\cos 3\\alpha}{2}$",
    "$\\frac{3 + \\cos 6\\alpha}{2}$",
    "$\\frac{3 - \\cos 6\\alpha}{2}$",
    "$\\frac{3 - \\cos 6\\alpha}{4}$"
  ],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 8
{
  question: "იპოვეთ $3\\sin\\alpha + 4\\sin\\left(\\frac{\\pi}{2} + \\alpha\\right) + \\sin\\beta$ გამოსახულების უდიდესი მნიშვნელობა.",
  options: ["$0$", "$-1$", "$7$", "$6$", "$8$", "$5$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 9
{
  question: "$A$ წერტილი დაშორებულია $\\alpha$ სიბრტყიდან 7-ის ტოლი მანძილით, ხოლო ამ სიბრტყეში მდებარე $a$ წრფიდან 9-ის ტოლი მანძილით. $AB$ არის $A$ წერტილდან $\\alpha$ სიბრტყეზე დაშვებული მართობი. იპოვეთ მანძილი $B$ წერტილიდან $a$ წრფემდე.",
  options: ["$8$", "$6$", "$2\\sqrt{3}$", "$3\\sqrt{3}$", "$2\\sqrt{5}$", "$4\\sqrt{2}$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 10
{
  question: "მაქსიმუმ რამდენი სიმეტრიის ღერძი შეიძლება ჰქონდეს სამკუთხედს?",
  options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$6$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 11
{
  question: "იპოვეთ განტოლების $[\ctg \\frac{\\pi}{8} - \ tg \\frac{\\pi}{8}] = \\cos x$ ამონახსნთა სიმრავლე. ([$\\ldots$] აღნიშნავს მთელ ნაწილს)",
  options: [
    "$\\pi n$, $n \\in \\mathbb{Z}$",
    "$2\\pi n$, $n \\in \\mathbb{Z}$",
    "$\\frac{\\pi}{2} + \\pi n$, $n \\in \\mathbb{Z}$",
    "$\\frac{\\pi}{2} + 2\\pi n$, $n \\in \\mathbb{Z}$",
    "$-\\frac{\\pi}{2} + \\pi n$, $n \\in \\mathbb{Z}$",
    "∅"
  ],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 12
{
  question: "სამგზავრო მატარებელში $9$ ვაგონია და ამ მატარებელში თითო ვაგონში თითო მგზავრს უშვებენ. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ ამ მატარებელში შემთხვევით განაწილებული $4$ მგზავრი მე-$3$, მე-$5$, მე-$7$ და მე-$9$ ვაგონებში აღმოჩნდება.",
  options: [
    "$\\frac{1}{3024}$",
    "$\\frac{2}{315}$",
    "$\\frac{1}{126}$",
    "$\\frac{9}{517}$",
    "$\\frac{4}{279}$",
    "ყველა წინა პასუხი მცდარია"
  ],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 13
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რომელი შუალედის ყოველი $\\alpha$-სთვის სრულდება $\\sqrt{x^2 - 4x + 4} > 2\\cos \\alpha - 1$ უტოლობა ნებისმიერი $x$-ისთვის?",
  options: [
    "$(0; 2)$",
    "$\\left(\\frac{\\pi}{6}; \\frac{\\pi}{2}\\right)$",
    "$(-\\pi; \\pi)$",
    "$(-\\infty; +\\infty)$",
    "$\\left(\\frac{\\pi}{3}; \\frac{5\\pi}{3}\\right)$",
    "$(-\\infty; 2\\pi)$"
  ],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 14
{
  question: "მოცემულია $\\vec{a}(2; 1; 4)$, $\\vec{b}(3; -2; 1)$ და $\\vec{c}(3; m; n)$ ვექტორები. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $m + n$, თუ $\\vec{a} \\times \\vec{b}$ და $\\vec{c}$ ვექტორები კოლინეალურია.",
  options: ["$3$", "$1$", "$9$", "$5$", "$2$", "$8$"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 15
{
  question: "მართ პარალელეპიპედს ფუძედ აქვს პარალელოგრამი, რომლის გვერდებია $3$ და $4$, მათ შორის კუთხე $60^\\circ$-ია. მცირე დიაგონალური კვეთის ფართობია $\\sqrt{39}$. იპოვეთ პარალელეპიპედის მოცულობა.",
  options: ["$12$", "$24$", "$3\\sqrt{13}$", "$18$", "$32$", "$6$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 16
{
  question: "ამოხსენით $3\\sin x - 4\\sin^3 x = 1$ განტოლება (პასუხებში ყველგან $n \\in \\mathbb{Z}$).",
  options: [
    "$\\frac{\\pi}{3} + \\frac{2\\pi n}{3}$",
    "$\\frac{\\pi}{6} + \\frac{2\\pi n}{3}$",
    "$\\frac{2\\pi}{3} + \\frac{2\\pi n}{3}$",
    "$\\frac{\\pi}{6} + \\frac{\\pi n}{3}$",
    "$\\frac{\\pi}{2} + \\frac{2\\pi n}{3}$",
    "$\\frac{\\pi}{2} + \\frac{\\pi n}{3}$"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 17
{
  question: "ბანაკში სულ $199$ მოსწავლეა. მათგან უნდა შეარჩიონ $5$ მოსწავლისგან შედგენილი ჯგუფი, რომელშიც $3$ ბიჭი და $2$ გოგო იქნება. აღმოჩნდა, რომ ასეთი ჯგუფის შედგენა $N$ განსხვავებული გზითაა შესაძლებელი. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $N$?",
  options: [
    "$C_{99}^{3} \\cdot C_{99}^{2}$",
    "$C_{100}^{3} \\cdot C_{99}^{2}$",
    "$C_{100}^{2} \\cdot C_{99}^{2}$",
    "$C_{99}^{2} \\cdot C_{99}^{2}$",
    "$C_{100}^{3} \\cdot C_{99}^{3}$",
    "ყველა წინა პასუხი მცდარია"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 18
{
  question: "$a$ პარამეტრის რამდენი მნიშვნელობისათვის ექნება სისტემას ერთი ამონახსნი?\ $\\begin{cases} x^4 + y^4 = a \\\\ \\cos(x - y) + xy = 1 \\end{cases}$",
  options: [
    "არცერთი",
    "$1$",
    "$2$",
    "$3$",
    "$4$",
    "$4$-ზე მეტი"
  ],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 19
{
  question: "წესიერი მრავალკუთხედი თავისი ცენტრის გარშემო $70^\\circ$-ით მობრუნებით თავის თავში გადადის. რა უმცირესი რაოდენობის წვერო გააჩნია ამ მრავალკუთხედს?",
  options: ["$3$", "$36$", "$70$", "$6$", "$24$", "$12$"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 20
{
  question: "მოცემულია $ABC$ სამკუთხედის ორი წვერო $A(1; 3; 2)$ და $C(2; 6; 5)$, და ორი გვერდი $AB = 3$, $BC = 4$. იპოვეთ $AC$ გვერდზე მდებარე $K$ წერტილის კოორდინატები, თუ $BK$ ამ სამკუთხედის ბისექტრისაა.",
  options: [
    "$(\\frac{2}{5}; \\frac{7}{5}; \\frac{11}{5})$",
    "$(\\frac{8}{7}; \\frac{12}{7}; \\frac{22}{7})$",
    "$(\\frac{11}{5}; \\frac{13}{7}; \\frac{25}{9})$",
    "$(\\frac{10}{7}; \\frac{30}{7}; \\frac{23}{7})$",
    "$(\\frac{15}{7}; \\frac{6}{7}; \\frac{5}{7})$",
    "$(\\frac{5}{12}; \\frac{11}{12}; \\frac{31}{12})$"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 21
{
  question: "რამდენ წერტილში გადაიკვეთებიან $f(x) = \\sin x + \\sin |x|$ და $g(x) = x^2 + 3\\pi x + 2\\pi^2$ ფუნქციის გრაფიკები.",
  options: ["არცერთი", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$4$-ზე მეტი"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 22
{
  question: "$a$ პარამეტრს შემთხვევით ვირჩევთ $A = \\{-7; -2; -1; 0; 1; 2; 3; 4; 5\\}$ სიმრავლიდან. იპოვეთ ალბათობა იმისა, რომ არჩეული $a$-სთვის $|4x - 1| = a^2 - 4$ განტოლება და $-x^2 + 5x - 7 \\geq \\sqrt{2x - 1}$ უტოლობა იქნება ტოლფასი.",
  options: ["$\\frac{4}{9}$", "$1$", "$\\frac{2}{9}$", "$\\frac{5}{9}$", "$\\frac{3}{9}$", "$\\frac{7}{9}$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 23
{
  question: "რამდენ წერტილში გადაიკვეთებიან $f(x) = \\sqrt{x^3 - 5x^2 - 13x + 9}$ ფუნქციისა და $g(x) = x - 3$ ფუნქციის გრაფიკები?",
  options: ["არცერთი", "$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$4$-ზე მეტი"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 24
{
  question: "$A_1, B_1, C_1$ წერტილები $ABC$ სამკუთხედის შესაბამისად $BC$, $AC$ და $AB$ გვერდების შუაწერტილებია. $O$ ბისექტრისების გადაკვეთის წერტილია. ცნობილია, რომ $\\vec{OA} + \\vec{OB} + \\vec{OC} = \\vec{p}$. იპოვეთ $\\vec{OA_1} + \\vec{OB_1} + \\vec{OC_1}$.",
  options: [
    "$\\frac{1}{2}\\vec{p}$",
    "$\\frac{3}{2}\\vec{p}$",
    "$\\frac{3}{4}\\vec{p}$",
    "$\\vec{p}$",
    "$2\\vec{p}$",
    "$3\\vec{p}$",
  ],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 25
{
  question: "$ABCDA_1B_1C_1D_1$ კუბის $AA_1$ წიბო, რომლის სიგრძეა 2 სმ, $OZ$ ღერძზე მდებარეობს. $AB$ წიბო $OX$ ღერძის დადებით მიმართულებასთან $15^\\circ$-იან კუთხეს ადგენს. $B$ წერტილის კოორდინატებია $(a; b; 0)$, სადაც $a > 0$ და $b > 0$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს კუბის $AC_1$ დიაგონალის შუა წერტილის კოორდინატები?",
  options: [
    "$(1; 2; 1)$",
    "$(2; \\sqrt{2}; 1)$",
    "$(\\frac{\\sqrt{3}}{2}; \\frac{1}{2}; 1)$",
    "$(\\frac{\\sqrt{2}}{2}; \\frac{\\sqrt{6}}{2}; 1)$",
    "$(\\frac{\\sqrt{3}}{2}; \\frac{\\sqrt{2}}{2}; 1)$",
    "$(1; 2; 2)$"
  ],
  correct: 3,
  tags: []
}
];